### Балилый Никита

Разработчик на Spring Framework

2020-08

### Домашнее задание №1 (ветка hw-1)

Приложение по проведению тестирования студентов (только вывод вопросов)

**Цель**: 

создать приложение с помощью Spring IoC, чтобы познакомиться с основной функциональностью IoC, на которой строится весь Spring. 

**Результат**: простое приложение, сконфигурированное XML-контекстом.

**Описание задание**:

В ресурсах хранятся вопросы и различные ответы к ним в виде CSV файла (5 вопросов).
Вопросы могут быть с выбором из нескольких вариантов или со свободным ответом - на Ваше желание и усмотрение.
Приложение должна просто вывести вопросы теста из CSV-файла с возможными вариантами ответа.


### Домашнее задание №2 (ветка hw-2)

Приложение по проведению тестирования студентов (с самим тестированием)

**Цель**: 
конфигурировать Spring-приложения современным способом, как это и делается в современном мире

**Результат**: готовое современное приложение на чистом Spring


**Описание задание**:

Программа должна спросить у пользователя фамилию и имя, спросить 5 вопросов из CSV-файла и вывести результат тестирования.
Выполняется на основе предыдущего домашнего задания + , собственно, сам функционал тестирования.


### Домашнее задание №3 (ветка hw-3)

Перенести приложение для тестирования студентов на Spring Boot

**Цель**: 
использовать возможности Spring Boot, чтобы разрабатывать современные приложения, так, как их сейчас и разрабатывают

**Результат**: Production-ready приложение на Spring Boot

**Описание задание**:

Это домашнее задание выполняется на основе предыдущего.

1. Создать проект, используя Spring Boot Initializr (https://start.spring.io)
2. Перенести приложение проведения опросов из прошлого домашнего задания.
3. Перенести все свойства в application.yml
4. Локализовать выводимые сообщения и вопросы (в CSV-файле). MessageSource должен быть из автоконфигурации Spring Boot.
5. Сделать собственный баннер для приложения.
6. Перенести тесты и использовать spring-boot-test-starter для тестирования


### Домашнее задание №4 (ветка hw-4)

Перевести приложение для проведения опросов на Spring Shell

**Цель**: 
использовать возможности Spring Boot, чтобы разрабатывать современные приложения, так, как их сейчас и разрабатывают

**Описание задание**:

Это домашнее задание выполняется на основе предыдущего.

1. Подключить Spring Shell, используя spring-starter.
2. Написать набор команд, позволяющий проводить опрос.
3. Написать Unit-тесты с помощью spring-boot-starter-test, учесть, что Spring Shell в тестах нужно отключить.


### Домашнее задание №5 (ветка hw-5)

Создать приложение хранящее информацию о книгах в библиотеке

**Цель**: 
использовать возможности Spring JDBC и spring-boot-starter-jdbc для подключения к реляционным базам данных


**Результат**: приложение с хранением данных в реляционной БД, которое в дальнейшем будем развивать

**Описание задание**:

Это домашнее задание выполняется НЕ на основе предыдущего.

1. Использовать Spring JDBC и реляционную базу (H2 или настоящую реляционную БД). Настоятельно рекомендуем использовать NamedParametersJdbcTemplate
2. Предусмотреть таблицы авторов, книг и жанров.
3. Предполагается отношение многие-к-одному (у книги один автор и жанр). Опциональное усложнение - отношения многие-ко-многим (у книги может быть много авторов и/или жанров).
4. Интерфейс выполняется на Spring Shell (CRUD книги обязателен, операции с авторами и жанрами - как будет удобно).
5. Скрипт создания таблиц и скрипт заполнения данными должны автоматически запускаться с помощью spring-boot-starter-jdbc.
6. Покрыть тестами, насколько это возможно.


### Домашнее задание №6 (ветка hw-6)

Переписать приложение для хранения книг на ORM


**Цель**: 
полноценно работать с JPA + Hibernate для подключения к реляционным БД посредством ORM-фреймворка

**Результат**: Высокоуровневое приложение с JPA-маппингом сущностей

**Описание задание**:

Это домашнее задание выполняется на основе предыдущего.

1. Использовать JPA, Hibernate только в качестве JPA-провайдера.
2. Для решения проблемы N+1 можно использовать специфические для Hibernate аннотации @Fetch и @BatchSize.
3. Добавить сущность "комментария к книге", реализовать CRUD для новой сущности.
4. Покрыть репозитории тестами, используя H2 базу данных и соответствующий H2 Hibernate-диалект для тестов.
5. Не забудьте отключить DDL через Hibernate
6. @Transactional рекомендуется ставить только на методы сервиса.



### Домашнее задание №7 (ветка hw-7)

Переписать приложение для хранения книг на Spring Data JPA


**Цель**:
максимально просто писать слой репозиториев с применением современных подходов Результат: приложение со слоем репозиториев на Spring Data JPA

**Результат**: Высокоуровневое приложение с JPA-маппингом сущностей и Spring Data JPA репозиториями

**Описание задание**:

Это домашнее задание выполняется на основе предыдущего.

1. Переписать все репозитории по работе с книгами на Spring Data JPA репозитории.
2. Используйте spring-boot-starter-data-jpa.
3. Кастомные методы репозиториев (или с хитрым @Query) покрыть тестами, используя H2.
4. @Transactional рекомендуется ставить только на методы сервиса.
